預言電影香港"十年", 已成事實

預言電影香港"十年", 已成事實

郭臻的《浮瓜》是我最欣賞的一部。影片以黑白畫面與黑色幽默，
講述當權者為了在香港推行國家安全法，自導自演了一場行刺政治人物的「恐怖襲擊」。
=>

控方稱3人認出被告 警署汽油彈案押後8月初再訊 (11:28)

周冠威的《自焚者》大概最能鼓動人心，也是最大膽敢言的一部。影片以偽紀錄片混合劇情片的形式，
講述2025年一宗發生於英國領事館前的自焚事件。而在自焚事件發生之前，曾有過一場鎮壓，
催淚彈煙霧瀰漫的街頭，抗爭的學生被防暴警察打至頭破血流，
不期然令人聯想起雨傘運動期間警方施放催淚彈及驅趕示威者的暴力場面。
=>
反修例黃衣男太古廣場危站五小時墮地 送院不治

歐文傑的《方言》和伍嘉良的《本地蛋》都想像十年後的香港變得令土生土長的人們無法適應。
前者設想屆時廣東話將被排斥，計程車司機不諳普通話，不但難以維生，連當父親的資格也受到挑戰。

為時未晚